［台選舉］請大家不要以香港反共情緒投射去台灣今次選舉，意識形態鬥爭係台灣已經無用！

意識形態鬥爭係台灣已經無用

見到不停有人以香港反共既情緒投射去台灣今次九合一選舉，其實呢D意識形態鬥爭反而係台灣開始冇效。

選民最著重既已經經係經濟民生，台灣有呢個轉變既原因係選民已經討厭政黨之間既惡鬥同最重要既係台灣一早已經民主化。

意識形態鬥爭係一個未民主化既地方先會重要。反共對抗外敵 還是 支持統一 係一個人人都有機會執政既民主制度下選民已經唔太關心，因為政府權力已經受人民約制，意識形態已經唔再重要！正因如此，主張台獨既民進黨已經執政，台獨既空間差唔多走到盡頭，為一可以做既係公投台獨，但民進黨又怕，結果只係識鬼鬼崇崇搞轉形正義玩清算，令選民開始討厭政黨間既惡鬥，令今次大打經濟民生牌既國民黨有機會番生！

而民進黨有見及此就繼續動用意識形態鬥去作為今次選舉鬥爭，仲不揨打悲情牌，但民進黨一早已經執政，仲打悲情牌仲有咩用呢？結果唔夠人講就抺黑人投共，同香港既泛民一樣，但人地係執政黨，泛民就繼續係香港做乞兒。

所以真係唔好怪台灣人揀反國民黨。

聽完踩場有所啓發。

Ching真係唔知而家KMT同共黨關係幾撚咁close

KMT入面有幾條撚屌都投咗共仲要地位好高

E.X. 張亞中，搞乜鳩孫文學院搞到可以推洪秀柱出來，成日過來港澳大陸搞中聯辦啲青年論壇，論壇上面發言都全傾共

利申：滲透咗入各投共組織好耐

人生短短幾個秋呀不醉不罷休

蜂蜜檸檬

配埋人地啲fingerstyle好撚好聽其實！

其實今次共民黨差唔多贏硬，而家美國個勢開始滯，大陸又封鎖消息，侵侵又冇出新招制裁，預計兩個姊妹黨打輿論戰會相當成功

只要中共唔出聲，民進黨就打唔到統獨牌，必定大敗

咁民進黨裡面矛盾都好深，獨派想拉佢落來比賴清德上。

上次馬英九當選
台灣人已經輸過一次
今次再輸
唔止澎金馬
連本國都會失守